[
    {
      "category": "기초 문법, 변수",
      "question": "파이썬은 어떤 언어 일까요?",
      "correct_answer": "간단하지만 효과적인 객체지향",
      "incorrect_answers": [
        "한국에서 만들어진",
        "일부 전문가만 사용하도록 만들어진",
        "하드웨어"
      ]
    },
    {
      "category": "기초 문법, 변수",
      "question": "파이썬의 주석은 무엇일까요?",
      "correct_answer": "#",
      "incorrect_answers": [
        "*",
        "/",
        "//"
      ]
    },
    {
      "category": "기초 문법, 변수",
      "question": "Hello world를 올바르게 출력한 것은 무엇일까요? ",
      "correct_answer": "Hello world",
      "incorrect_answers": [
        "\"Hello world\" ",
        "({hello world})",
        "({\"Hello world\"})"
      ]
    },
    {
      "category": "기초 문법, 변수",
      "question": "print(5*2)는 무엇일까요?",
      "correct_answer": "10",
      "incorrect_answers": [
        "3",
        "2",
        "7"
      ]
    },
    {
      "category": "기초 문법, 변수",
      "question": "출력할 문자열을 입력해 할 때 사용하는 함수는 무엇일까요?",
      "correct_answer": "Input",
      "incorrect_answers": [
        "Output",
        "Interpret",
        "Inform"
      ]
    },
    {
      "category": "기초 문법, 변수",
      "question": "()는 프로그램에서 사용되는 데이터를 저장해 놓는 일종의 저장공간이다.\\n빈칸에 알맞은 말을 선택하세요",
      "correct_answer": "변수",
      "incorrect_answers": [
        "실수",
        "상수",
        "자료형"
      ]
    },
    {
        "category": "기초 문법, 변수",
        "question": "파이썬에서 사용되는 세가지 기본 데이터 타입이 아닌 것은 무엇일까요?",
        "correct_answer": "비숫자형 타입",
        "incorrect_answers": [
          "문자열 타입",
          "숫자형 타입",
          "불리언 타입"
        ]
    },
    {
        "category": "기초 문법, 변수",
        "question": "출력값을 보고 i와 j의 알맞은 숫자를 고르시오?\\n print(i+j)=8,print(i-j)=4",
        "correct_answer": "i=6,j=2",
        "incorrect_answers": [
          "i=5,j=3",
          "i=4,j=4",
          "i=1,j=7"
        ]
    },
    {
        "category": "기초 문법, 변수",
        "question": "()는 인수로 전달된 데이터의 참과 거짓을 판단하여 반환한다.\\n 빈칸에 알맞은 함수는 무엇일까요?",
        "correct_answer": "Bool()함수",
        "incorrect_answers": [
          "Sum함수",
          "Def함수",
          "Return함수"
        ]
    },
    {
        "category": "기초 문법, 변수",
        "question": "py={(우리집 강아지 이름은 멍멍이 입니다)}라는 문장에서 '강' 문자를 출력하는 출력문은 무엇일까요?",
        "correct_answer": "print{(py[4])",
        "incorrect_answers": [
          "print(py[5:6])",
          "print(py[:4])",
          "print(py[7:])"
        ]
    }
  ]
  